$$a_1u_1 + a_2u_2 +a_3u_3 = 0$$ $$\Leftrightarrow$$ $$a_1 = a_2 = a_3 = 0$$
Exemple :
$$F = \{log(x), e^{\sqrt{x}}, \frac{1}{1+x^4}\}$$
$$a\cdot log(x)+b\cdot e^{\sqrt{x}}+ c \cdot\frac{1}{1+x^4} = 0$$

Pour retirer $e^{\sqrt{x}}$ qui ne tend pas vers la même limite que les autres termes, on multiplie tout par $e^{-\sqrt{x}}$
$$a\cdot log(x)+b+ c \cdot\frac{1}{1+x^4} = 0$$
$$\lim \limits_{x \to \infty} log(x) = 0$$
$$\lim \limits_{x \to \infty}\frac{1}{1+x^4} = 0$$
Donc $b = 0$, on peut réduire le système.
$$a\cdot log(x)+c \cdot\frac{1}{1+x^4} = 0$$
$$log(1) = 0$$
Donc on peut montrer que $c = 0$ et donc que $a = 0$

$a=b=c=0$


